<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Blog Name</title>
  <subtitle>Blog subtitle</subtitle>
  <id>http://blog.url.com/</id>
  <link href="http://blog.url.com/"/>
  <link href="http://blog.url.com/feed.xml" rel="self"/>
  <updated>2016-07-26T05:43:00+02:00</updated>
  <author>
    <name>Blog Author</name>
  </author>
  <entry>
    <title>CforGood au Salon Viva Technology</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/blog/evenement/cforgood-au-salon-viva-technology.html"/>
    <id>http://blog.url.com/blog/evenement/cforgood-au-salon-viva-technology.html</id>
    <published>2016-07-26T05:43:00+02:00</published>
    <updated>2018-06-11T08:12:02+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;h2 id="jours-au-salon-viva-technology"&gt;3 jours au Salon Viva Technology&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Début Juillet, nous étions présents au Salon &lt;a href=" http://www.vivatechnologyparis.com/" alt="" target="_blank"&gt;Viva Technology&lt;/a&gt;. Vous en avez entendu parler ? Pas étonnant, Viva technology, c’était 5 000 startups réunies à Paris, 45 000 visiteurs sur 3 jours de folies autour de la thématique de l’innovation. C’était la première édition de ce Salon qui a souvent été comparé au &lt;a href=" https://www.ces.tech/" alt="" target="_blank"&gt;CES&lt;/a&gt; (Salon International de Technologie organisé à Las Vegas).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais si, comme chez son grand frère américain, de nombreuses innovations ont été présentées à Paris, les plus grands acteurs de l'économie dite traditionnelle ont également été conviés à participer. Ici, pas question de les opposer aux jeunes pousses. Au contraire, l'objectif a été de leurs faire rencontrer les start-up qui bousculent certes leurs habitudes, mais leur permettent aussi de se réinventer.
Parmi tous ces grands groupes, &lt;a href=" http://www.vinci-energies.com/" alt="" target="_blank"&gt;Vinci Energies&lt;/a&gt; et &lt;a href=" http://www.cisco.com/c/en/us/index.html" alt="" target="_blank"&gt;Cisco&lt;/a&gt; se voyaient accueillir les startups les plus innovantes dans le domaine de la Smart City… Et nous avons eu la chance d’en faire partie !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="interview d'allan floury, fondateur de cforgood" src="images/blog/article4/4.1.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id="des-projets-incroyables-des-rencontres-touchantes"&gt;Des projets incroyables, des rencontres touchantes…&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Et c’est peu de le dire, avec 45 000 personnes de passage lors du salon, on avait de quoi faire !&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Pendant 3 jours, on a vécu dans le futur !"&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Facebook était là avec son &lt;a href=" https://research.facebook.com/ai" alt="" target="_blank"&gt;Intelligence Artificielle&lt;/a&gt;, Google avec son &lt;a href=" https://www.google.com/selfdrivingcar/" alt="" target="_blank"&gt;« Self Driving Project »&lt;/a&gt; mais aussi d’autres applications beaucoup plus sociales comme &lt;a href=" https://rogervoice.com/" alt="" target="_blank"&gt;Roger Voice&lt;/a&gt; avec son téléphone pour malentendant. Toutes ces rencontres nous ont données de super idées pour la suite !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mention spéciale à cette photo qui nous a touché : Où quand le futur rencontre le futur :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="Jeune fille face à un robot" src="images/blog/article4/4.2.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On a effectivement croisé de beaux projets, mais aussi de belles personnes ! Non, ici on ne vous parle pas des François Hollande ou Emmanuel Macron qui sont passés faire coucou, mais plutôt de Jimmy Wales, fondateur de &lt;a href=" https://fr.wikipedia.org/wiki/Wikip%C3%A9dia:Accueil_principal" alt="" target="_blank"&gt;Wikipédia&lt;/a&gt;, Vincent Ricordeau, co-fondateur de &lt;a href=" https://www.kisskissbankbank.com/" alt="" target="_blank"&gt;KissKissBankBank&lt;/a&gt;, et beaucoup d’autres amis de notre chère économie collaborative !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trop d'infos ou d'émotions à encaisser ? Pas de problème, Google avait tout prévu et animait des ateliers Yoga pour faire le vide et se remettre d'aplomb.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="atelier yoga animé par google" src="images/blog/article4/4.3.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id="et-des-collaborations-naissantes-"&gt;… Et des collaborations naissantes !&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Dans toute cette agitation, on a eu le plaisir de pitcher CforGood auprès d'Yves Meignié, le PDG de Vinci Energies et beaucoup d’autres. De très bons retours, des prémisses de collaborations et une superbe expérience pour nous, car on est convaincu que les entreprises ont un rôle à jouer pour favoriser les comportements responsables de leurs employés… Et dans toute cette histoire, on compte bien les y aider ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="rencontre entre allan floury et yves meignié, pdg de vinci energies" src="images/blog/article4/4.4.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hey, si tu ne le sais pas encore, CforGood, c'est la Carte de Consommation Positive qui te permet de bénéficier de réductions chez les commerces responsables autour de toi ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alors si toi aussi tu veux être l’acteur d’un quotidien plus responsable et solidaire, rejoins dès maintenant la Révolution Positive !&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Comment agir à mon échelle ? Bienvenue au SenseCamp Bordeaux 2016 !</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/blog/evenement/comment-agir-a-mon-echelle-bienvenue-au-sensecamp-Bordeaux-2016.html"/>
    <id>http://blog.url.com/blog/evenement/comment-agir-a-mon-echelle-bienvenue-au-sensecamp-Bordeaux-2016.html</id>
    <published>2016-05-25T05:43:00+02:00</published>
    <updated>2016-07-20T20:24:01+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Bordeaux va vibrer autour de l’innovation sociale les 4 et 5 juin prochains avec l’organisation du 7ème SenseCamp de l’association MakeSense.
Un très beau programme attend les participants pour ce week-end de rencontres placé sous le signe de la convivialité, de la créativité et de l’inspiration !&lt;/p&gt;

&lt;h2 id="mais-makesense-cest-quoi-"&gt;Mais MakeSense c'est quoi ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;MakeSense est une communauté internationale dont la mission est de donner le pouvoir à chacun de s’engager pour les causes sociales et environnementales qui le touchent ! Comment ? En aidant des entrepreneurs sociaux à résoudre leurs défis !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 4 ans, MakeSense a mobilisé plus de 20 000 personnes au cours de plus de 1120 ateliers pour aider plus de 1000 entrepreneurs sociaux dans 100 villes à faire émerger des solutions concrètes aux problématiques les plus urgentes de notre société.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette communauté hyper-active se rassemble chaque année lors d’un SenseCamp et célèbre l’innovation sociale en mettant en lumière les solutions enthousiasmantes créées par des entrepreneurs sociaux à travers le monde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="../../images/blog/article2/2.1.jpg" alt="SensCamp - post-it" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;C’est armé de post-it que les bénévoles échangent leurs idées&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id="le-sensecamp-bordeaux-2016"&gt;Le SenseCamp Bordeaux 2016&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Après Berlin, Mexico, Londres, Bruxelles, Madrid, Paris et Le Mans : le SenseCamp arrive cette année à Bordeaux les 4-5 juin. Ouvert à tous, il invite 150 personnes à venir s’inspirer, partager et passer à l’action.
Cette année, le thème : “Comment faire bouger les choses à mon échelle? “ mettra à l’honneur le citoyen et sa capacité à faire changer les choses à travers ses gestes du quotidien. Pour cela, l’accent sera mis sur les nouvelles initiatives et outils qui permettent d’agir simplement de manière responsable et solidaire, afin que chacun d’entre nous puisse avoir un impact !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pas de conférence et d’audience passive au programme, seulement des ateliers, des discussions et des expériences interactives avec l’objectif d’éveiller les consciences sur le pouvoir que l’on a, de façon créative, festive et fun !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="../../images/blog/article2/2.2.jpg" alt="Reunion SenseCamp" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id="un-vnement-soutenu-par-cforgood"&gt;Un événement soutenu par CforGood&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Chez CforGood on soutient à 100% cette initiative, c’est pourquoi on a, dès ses prémisses, pris part activement à sa mise en place. Aujourd’hui, on peut vous dire qu’on est fier que cet événement voit le jour !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L'esprit de CforGood sera totalement présent lors de cet évènement entièrement éco-responsable, mais évidemment on n'était pas seul dans cette histoire, l'équipe de bénévoles sur-motivés de MakeSense et des soutiens comme &lt;a href=" http://www.aquitaine.fr/" alt="" target="_blank"&gt;La Région&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://la-ruche.net/ruche/bordeaux/" alt="" target="_blank"&gt;La Ruche Bordeaux&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://fabrikadeclik.fr/" alt="" target="_blank"&gt;La Fabrik à Déclik&lt;/a&gt; ou encore &lt;a href="http://www.jeanbouteille.fr/" alt="" target="_blank"&gt;Jean Bouteille&lt;/a&gt;, on fait de ce week end, l'événement à ne pas rater.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allez, sans vous faire plus attendre, on vous dévoile le programme !&lt;/p&gt;

&lt;h2 id="le-programme-du-week-end"&gt;Le programme du week-end&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Icebreaker géant : séance d'échauffement collaboratif&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Intervention de Christian Vanizette (Fondateur de MakeSense) et de spécialistes autour de l'engagement citoyen &amp;amp; des nouvelles formes d'économies.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;BarCamp ( chaque participant a l'opportunité d'animer un atelier ou une discussion )&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Démos et ateliers interactifs (pour mettre la main à la pâte!) menés par des spécialistes dans les domaines de la consomm'action, la monnaie locale, la réduction de déchets entre autres…&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Une « Nonsense Party » le samedi soir !&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;div class="cta-container article"&gt;
  &lt;a href="https://www.helloasso.com/associations/make-sense/evenements/sensecamp-bordeaux" alt="" target="_blank"&gt;
    &lt;button id="switcher" class="cta-home" type="button"&gt;
      Participer au SenseCamp
    &lt;/button&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id="makesense-et-cforgood--une-vision-commune"&gt;MakeSense et CforGood : une vision commune&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="../../images/blog/article2/2.3.jpg" alt="CforGood x MakeSense" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;MakeSense et CforGood, c’est une longue histoire d’amour commencée en finale de la Social Cup 2015. Avec cette même volonté de redonner le pouvoir aux citoyens, un partenariat était inévitable :)
A travers CforGood, vous pouvez donc dès maintenant soutenir MakeSense à votre manière, et ainsi accéder à tous les avantages de la communauté CforGood, comme de nombreux bons plans chez les commerces responsables autour de vous !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Une bonne manière d’agir à votre échelle et de venir au SenseCamp avec une longueur d’avance :)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Label Terre : 1er concept de street food locavore à Bordeaux</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/blog/communaute/label-terre-1er-concept-de-street-food-locavore-a-Bordeaux.html"/>
    <id>http://blog.url.com/blog/communaute/label-terre-1er-concept-de-street-food-locavore-a-Bordeaux.html</id>
    <published>2016-05-24T05:43:00+02:00</published>
    <updated>2016-07-20T20:24:01+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;À Bordeaux, nombreux sont les lieux ou l’on peut manger sur le pouce sans se ruiner. Mais lorsque l’on veut déjeuner des produits locaux et de saison, la tâche devient tout de suite plus difficile… Et bien détrompez vous ! C’est exactement pour répondre à cette problématique qu’est né le 1er concept de Street Food locavore de Bordeaux : Label Terre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="../../images/blog/article1/1.1.jpg" alt="Restaurant Lable Terre" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id="la-street-food-qui-nous-veut-du-bien"&gt;La street food qui nous veut du bien&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Situé au 2 Cours d'Alsace-et-Lorraine à Bordeaux, Label Terre est idéalement placé, près des quais, la plus grande terrasse de Bordeaux comme Chris s’amuse à le dire. La décoration en bois du restaurant rend ce lieu chaleureux et accueillant où l’on peut d’ailleurs profiter d’une petite terrasse l’été !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alors qu’est-ce qu’on mange chez Label Terre ? Ici on déjeune sur le pouce de délicieuses salades et d'excellents sandwich, mais attention, pas faits avec n’importe quels produits !
Et oui, tout le concept est là : qui dit Locavore, dit consommation de produits locaux.
Tout ce qui compose les sandwich, salades, desserts du jour et même les boissons provient d’un rayon de moins de 250 km autour de Bordeaux. De quoi allier réduction des émissions de CO2 et soutien des producteurs locaux !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="../../images/blog/article1/1.2.gif" alt="Salades Label Terre" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id="mais-alors-pourquoi-locavore-"&gt;Mais alors, pourquoi locavore ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Chris, gérant de Label Terre et toujours derrière les fourneaux, s’est lancé dans l’aventure Locavore il y a maintenant 1 an et demi. Accordant une importance capitale à l’origine des produits, une amie lui fait un jour découvrir le locavorisme. Passionné par le concept, il a alors l’envie d’ouvrir son propre restaurant pour y proposer des produits locaux… Qui voyagent moins que lui !&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Moi, j’aime pas les légumes qui voyagent plus que moi”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ce qui rend le plus heureux Chris aujourd’hui ? C’est le fait d’être dans une démarche responsable et solidaire envers les producteurs locaux et les clients du restaurant. Ces derniers sont pour la plupart des habitués de la maison qui n’hésitent pas à venir plusieurs fois par semaine !&lt;/p&gt;

&lt;h2 id="ce-qui-nous-a-plus-chez-label-terre"&gt;Ce qui nous a plus chez Label Terre&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;On aime beaucoup l'esprit naturel du lieu et la liaison astucieuse du street food et du locavorisme ! On peut enfin manger locavore sans se ruiner avec des formules sandwich + boisson + dessert à moins de 10€ (9,5€) ! Les plats ont du goût et évoluent régulièrement, car ils sont uniquement préparés avec des produits de saison, une belle occasion de découvrir de nouvelles compositions chaque semaine !
Mais au delà de la nourriture de qualité qu’on nous y sert, c’est surtout la gentillesse, l’humour et la sincérité de Chris qui nous a touché. Sa dernière trouvaille ? Installer un tableau indiquant les noms et numéros de téléphone des producteurs avec lesquels il travaille. C’est ça la touche de Label Terre, de la simplicité, de l’humain et de la transparence pour une dynamique qui va dans le bon sens, on ne pouvait qu’adorer chez CforGood !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="../../images/blog/article1/1.3.jpg" alt="Tableau Label Terre" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id="label-terre--restaurant-partenaire-cforgood"&gt;Label Terre : Restaurant Partenaire CforGood&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="../../images/blog/article1/1.4.jpg" alt="Label Terre partenariat" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avec tout ça, je vous avoue qu’on est heureux de vous annoncer que Label Terre participe à la Révolution Positive et offre un cookie à tous les membres de CforGood lors de leur venue au restaurant ! De notre côté, on vous conseille le cookie caramel au beurre salé, vous pouvez foncer, il est à tomber :)&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>La MIEL, la monnaie locale de Libourne en circulation à Bordeaux</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/blog/tendance/la-miel-la-monnaie-locale-de-libourne-en-circulation-a-bordeaux.html"/>
    <id>http://blog.url.com/blog/tendance/la-miel-la-monnaie-locale-de-libourne-en-circulation-a-bordeaux.html</id>
    <published>2016-05-23T05:43:00+02:00</published>
    <updated>2016-07-20T20:24:01+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Pour la première fois à Bordeaux, une monnaie locale appelée la MIEL, est en libre circulation dans la métropole bordelaise. Ce projet lancé à Darwin, l’éco-système de la caserne Niel, à pour vocation de proposer une alternative à l’euro afin de créer des richesses locales humaines et matérielles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Une monnaie locale, qu’est ce que c’est ? A quoi ça sert ? Petit rappel&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une monnaie locale est une “monnaie” qui circule sur un territoire défini. Elle est accepté comme moyen de paiement dans un réseau de commerces locaux agréés, répondant à des critères pour une économie plus responsable.
Son objectf : Relocaliser l’économie en fléchant les flux de consommation vers un réseau d’acteurs engagés dans le développement de leur territoire.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“La monnaie est un outil”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Les monnaies locales ont, en général, pour objectifs de redynamiser l’économie locale en relocalisant les échanges, favoriser la consommation responsable, éthique et écologique, recréer du lien social et de la solidarité, par une action citoyenne et démocratique.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“La monnaie locale est un pense-bête pour me rappeler de faire mes achats chez ceux que je veux voir grandir”.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="schema monnaie locale" src="images/blog/article3/3.1.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id="la-miel-fait-son-entre--bordeaux"&gt;La Miel fait son entrée à Bordeaux&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Elle se faisait attendre depuis quelques temps, c’est dorénavant chose faite, la MIEL ou Monnaie d'Intérêt Economique Locale est installée sur le territoire bordelais.
Déjà en circulation à Libourne depuis 2013, où elle rencontrait un certain succès auprès des habitants, voilà qu’elle étend son influence avec un vrai nouveau challenge, l’implantation sur une métropole.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="../../images/blog/article3/3.2.jpg" alt="La MIEL et Darwin" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Afin de contrôler son développement, la réflexion est aujourd’hui portée sur les aspects techniques, notamment le nombre de coupures disponibles. Dans un premier temps, seulement 20 000 Miel seront mises en circulation, puis seront progressivement libérées de nouvelles coupures pour atteindre jusqu’à 50 000 Miel si le projet fonctionne.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id="laquitaine-berceau-de-la-monnaie-locale"&gt;L'Aquitaine, berceau de la monnaie locale&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La MIEL n’est pas la première monnaie locale à voir le jour en Aquitaine, la région est d’ailleurs précurseur dans ce domaine puisqu’elle a vu naitre l’Abeille, il y a 6 ans à Villeneuve-sur-lot dans le Lot-et-Garonne.
Depuis de nombreuses monnaies se sont développées sur le territoire avec parfois un succès retentissant comme l’Euskadi, la monnaie du pays basque qui compte pas moins de 3000 adhérents soit 1% de la population !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CforGood une monnaie locale nouvelle génération ?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Relocalisation de l’économie, coopération avec les commerces responsables du territoire, développement des synergies et encouragement des comportements positifs, nous partageons à bien des égards les objectifs des monnaies locales, mais nous faisons chez CforGood, un pari différent : celui du digital pour favoriser les échanges locaux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oui, ces dernières années, le numérique a bousculé considérablement la façon dont les individus consomment. Effectuer ses achats sur internet ne rime généralement pas avec consommation locale et les commerces de proximité en sont les premiers touchés.
Mais tout comme la monnaie, le digital est un outil, et nous faisons chez CforGood, le choix de l’utiliser pour rassembler localement les acteurs, fluidifier les échanges et redonner le pouvoir d’agir dans le bon sens.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="../../images/blog/article3/3.3.jpg" alt="Application CforGood" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour ceux qui nous découvre, CforGood est un réseau de solidarité nouvelle génération qui connecte localement citoyens, associations et commerces responsables pour favoriser les comportements positifs.
Grâce à un site web et mobile, chacun peut découvrir sa ville autrement en localisant les commerces responsables autour de lui, mais peut également bénéficier de réductions chez tous ces acteurs simplement en montrant sa carte de membre. Cette carte est accessible grâce à une participation libre directement reversée pour soutenir l’association de son choix.
Les commerçants responsables, eux, disposent gratuitement d’un outil innovant pour gérer leur activité et inspirer la solidarité grâce à la création de différents types de bons plans comme des offres flash qui permettent de réduire le gaspillage alimentaire en vendant à temps leurs produits.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A travers CforGood se dessine des écosystèmes positifs que l’on implante dans chaque ville, offrant enfin à chacun un moyen simple et valorisant d’agir à son échelle et d’être acteur de l’émergence de territoires plus durables.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Notre objectif derrière ça ? Induire en une génération un mouvement global d’économies locales interconnectées qui dessinent une société au service de l’humain et respectueuse de la nature.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La MIEL, le réseau CforGood, pas de bonne ou mauvaise réponse, mais de nouvelles pièces qui viennent se compléter pour dessiner une autre économie sur nos territoires. Une chose est sûre avec ces solutions, l’économie locale a de beaux jours devant elle.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alors si vous aussi vous voulez être l’acteur d’un quotidien plus responsable et solidaire, rejoignez dès maintenant la Révolution Positive !&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Lancement du Blog CforGood !</title>
    <link rel="alternate" href="http://blog.url.com/blog/cforgood/lancement-du-blog-cforgood.html"/>
    <id>http://blog.url.com/blog/cforgood/lancement-du-blog-cforgood.html</id>
    <published>2016-05-22T04:00:00+02:00</published>
    <updated>2016-09-02T15:49:59+02:00</updated>
    <author>
      <name>Article Author</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Consommation responsable, économie circulaire, slow food, do it yourself… On a vite tendance à s'y perdre avec tous ces termes ! L'économie responsable et solidaire est un domaine difficile à cerner, mais c’est aussi l’un des sujets les plus chauds du moment, et ce n’est pas le succès en salle du film Demain qui va nous faire mentir.
Bientôt 1 million de français se sont mobilisés pour voir ce film phénomène, rappelant cette volonté tous les jours un peu plus forte de changer nos comportements pour redonner du sens à notre quotidien.
Mais on se rend bien compte que le passage à l'action est compliqué : Par où commencer ? Vers qui aller ? Comment s'y prendre ? Et dans l'urgence, comment trouver le temps ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;C’est là que naît le blog CforGood !&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="../../images/blog/article0/0.1.gif" alt="Gif Applause" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour te donner des solutions concrètes et éviter de mettre tous les phénomènes écolos sous l'étiquette « bobo » habituelle, on a décidé de sortir nos plumes et de t'éclairer sur cet écosystème en plein mouvement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bon là, on va pas se le cacher, tu dois te dire : « Encore un blog écrit par un énième écolo militant qui va surfer sur la tendance vegan et nous sortir plein de mots en anglais qu'on comprendra pas »&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et bien non ! Promis, pas de jargon, que des choses que tu pourras expliquer à tes amis autour d'un diner ou d'une bonne bière, et on te promet que tu vas y prendre goût ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;« Oui, enfin ça va encore parler d'initiatives à l'autre bout de la planète pendant que je continue désespérément à faire mes courses chez Auchan … »&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et là encore non ! Que du concret, on te parle de ce que tu vas pouvoir fréquenter, ici, autour de toi, et il y en a bien plus que tu ne peux l'imaginer !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rassuré ? Bon, avec tout ça j'en ai oublié les bonnes manières, alors reprenons et laisse moi te présenter CforGood :relaxed:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C for Quoi ? C for Hood ? C for Mood ? Non C for GOOD, pour dire que ça va « dans le bon sens », tu me suis toujours ?
Et oui le nom est un peu anglophone, mais parce qu'on oublie pas qu'on est français et qu'on aime notre langue, le « C » se dit « c'est » et non « see » ou « sea » :wink:
On y tient à ce « C » parce qu'il signifie beaucoup de choses pour nous ! Mais c'est avant tout, le « C » de « communauté ».
On t'explique :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CforGood est un réseau de solidarité nouvelle génération qui rassemble localement citoyens, commerces responsables et associations pour favoriser les comportements positifs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elle offre à ses membres des bons plans chez les commerces locaux et responsables de leurs villes, en échange d'une participation mensuelle libre reversée pour soutenir l’association de leurs choix.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour découvrir concrètement, à quoi ça ressemble, je te propose de regarder cette courte vidéo qui t’expliquera le fonctionnement de la plateforme :&lt;/p&gt;

&lt;div class="article-video"&gt;
  &lt;iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/60aVvqjXWRs" frameborder="0" allowfullscreen=""&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Le concept de CforGood a germé dans la tête d'Allan Floury au moment de parcourir le globe à la recherche de solutions alternatives pour favoriser l’engagement citoyen. Après avoir mené plusieurs vies, il est revenu de ce voyage avec la conviction que le monde d’aujourd’hui nous amène trop souvent à adopter des comportements individuellement positifs mais collectivement désastreux… Alors il était temps de créer un nouvel outil qui redonne, enfin aux citoyens, le pouvoir d’agir dans le bon sens.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="../../images/blog/article0/0.2.jpg" alt="Allan Floury en Alaska" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais comment faire de chaque citoyen un acteur du changement ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En mettant en localement en coopération des associations défendant des causes locales et globales avec des commerces locaux offrant des bons plans aux citoyens engagés.
De cette manière, CforGood offre enfin un moyen simple et valorisant d’agir à son échelle et permet à chacun d’entre nous de participer aisément à l’émergence d’un quotidien plus responsable.
Derrière cette mission se cache une équipe soudée qui s’est construite autour d’Allan et de cette aventure !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src="../../images/blog/article0/0.3.jpg" alt="Team CforGood" /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tout d'abord, Cédric et Fred l’ont rejoint pour développer la plateforme qui va vous permettre de faire tant de bien.. Ensuite Sarah puis Damien (qui écrit ces lignes) se sont concentrés sur la communauté, pour la faire grandir et vous envoyer régulièrement des messages tout doux. Enfin, Olivier, a rejoint récemment l’équipe pour épauler Cédric et faire de votre expérience en ligne quelque chose d’inoubliable (Oui, rien que ça !).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dorénavant, chaque semaine, nous te proposerons un nouvel article sur ce blog afin de te tenir informé des dernières actualités sur les pratiques responsables et solidaires. Nous posterons aussi régulièrement des infos concernant la communauté CforGood, l’arrivée de nouveaux partenaires, l’organisation d’évènements ou encore les avancés et nouveautés de notre réseau de solidarité nouvelle génération !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il est donc fortement conseillé de nous laisser un petit mot, non seulement parce que ça nous donne du baume au coeur, mais aussi pour que l'on puisse échanger sur les prochains sujets que tu souhaiterais que l’on aborde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tu es maintenant totalement convaincu(e) et tu as peur de rater nos prochains articles ?  Pas de problème, inscris toi à notre newsletter juste en dessous, promis, on ne t'enverra que l'essentiel :)&lt;/p&gt;

&lt;div class="newsletter-form article"&gt;
  &lt;h3&gt;&lt;!--Inscrivez-vous pour recevoir notre actualité--&gt;&lt;/h3&gt;
  &lt;div id="mc_embed_signup"&gt;
    &lt;form action="//cforgood.us9.list-manage.com/subscribe/post?u=a43e05af521d3632c30f4c0c8&amp;amp;id=3cef42ed6e" method="post" id="mc-embedded-subscribe-form" name="mc-embedded-subscribe-form" class="validate" target="_blank" novalidate=""&gt;
      &lt;div id="mc_embed_signup_scroll"&gt;
        &lt;div class="mc-field-group"&gt;
          &lt;input type="email" placeholder="Email*" name="EMAIL" class="required email asterisk br5 w-90cent pl-2cent" id="mce-EMAIL" /&gt;
        &lt;/div&gt;

        &lt;div id="mce-responses"&gt;
          &lt;div class="response" id="mce-error-response" style="display:none"&gt;&lt;/div&gt;
          &lt;div class="response" id="mce-success-response" style="display:none"&gt;&lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;!-- real people should not fill this in and expect good things - do not remove this or risk form bot signups--&gt;
        &lt;div style="position: absolute; left: -5000px;"&gt;
          &lt;input type="text" name="b_a43e05af521d3632c30f4c0c8_3cef42ed6e" tabindex="-1" value="" /&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;button class="nl-submit" type="submit" name="subscribe" id="mc-embedded-subscribe"&gt;
          &lt;div class="ripple-area js-ripple"&gt;
            &lt;span class="ripple-circle"&gt;&lt;/span&gt;
          &lt;/div&gt;
          S'inscrire
        &lt;/button&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/form&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Maintenant que tu sais tout sur nous et nos intentions concernant la création de CforGood et de ce blog, il t'apparaît maintenant évident que tu es une goutte d’eau, une indispensable goutte d’eau qui nous permettra, ensemble, de faire des vagues et éclabousser ta ville d’un regard nouveau. (Et oui chez CforGood, on est léger mais on aime aussi se laisser aller à quelque prose !).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tu es arrivé(e) jusqu’ici, tu peux maintenant rejoindre la Révolution Positive !
Parce qu’on a tous une vraie raison d’agir dans le bon sens… Quelle est la tienne ?&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
</feed>
